\documentclass[Preamble.tex]{subfiles}

\begin{document}
  \textbf{№ 8. Три прыгуна в высоту A, B, C высказали следующие суждения:}\par
  \textbf{A: Я возьму эту высоту т. и т. т., когда B не возмет ее.}\par
  \textbf{B: Я возьму эту высоту т. и т. т., когда C не возмет ее.}\par
  \textbf{C: Я возьму эту высоту т. и т. т., когда A не возмет ее.}\par
  \textbf{Могут ли все эти высказывагия быть истиными?}\par
  \begin{math}\\
    F = (A \Leftrightarrow \overline{B}) \wedge (B \Leftrightarrow \overline{C}) \wedge (C \Leftrightarrow \overline{A})\\
    F = (A \Rightarrow \overline{B}) \wedge
        (\overline{B} \Rightarrow A) \wedge
        (B \Rightarrow \overline{C}) \wedge
        (\overline{C} \Rightarrow B) \wedge
        (C \Rightarrow \overline{A}) \wedge
        (\overline{A} \Rightarrow C)\\
    F = (\overline{A} \vee \overline{B}) \wedge
        (B \vee A) \wedge
        (\overline{B} \vee \overline{C}) \wedge
        (C \vee B) \wedge
        (\overline{C} \vee \overline{A}) \wedge
        (A \vee C)\\
    \frac{A \vee B,\overline{B} \vee \overline{C}}{A \vee \overline{C}};
    \frac{B \vee C,\overline{C} \vee \overline{A}}{B \vee \overline{A}};
    \frac{A \vee C,\overline{A} \vee \overline{B}}{C \vee \overline{B}};\\
    \frac{\overline{A} \vee B,\overline{B} \vee C}{\overline{A} \vee C};\\
    (\overline{A} \vee C) \wedge (A \vee \overline{C}) = (A \Rightarrow C) \wedge (C \Rightarrow A) = (A \Leftrightarrow C);\\
    (A \Leftrightarrow C)\wedge(A \Leftrightarrow \overline{C}) = f;\\
    F = f.\\
    $Ответ: нет, не могут.$
  \end{math}\par
  \textbf{№ 9. Почему в любом правиле, где по соглашению все переменные стоят под квантором всеобщности, можно изменить квантор всеобщности на квантор существования для всех из них, которые встречаются ТОЛЬКО в правой части правила. Например, в правиле  $(\forall X,Y,Z) grandfather(X,Y) \leftarrow father(X,Z),father(Z,Y)$,  можно считать, что  $Z$  стоит под квантором существования  $(\forall X,Y\exists Z) grandfather(X,Y) \leftarrow father(X,Z),father(Z,Y)$?}\par
  \begin{math}\\
    (\forall X,Y,Z) grandfather(X,Y)\leftarrow father(X,Z),father(Z,Y)\\
    (\forall X,Y\exists Z) grandfather(X,Y)\leftarrow father(X,Z),father(Z,Y)\\
    $Т.к. функция $father(X,Z)$ истинна тогда и только тогда, когда существует отображение Z в X, то обозначим это отображение за функцию $f$. Тогда $father(X,Z)$ будет равносильно $f(Z) = X.\\
    $Аналогично для функции $grandfather(X,Y)$ обозначим отображение за функцию $g$: $grandfather(X,Y)$ будет равносильно $g(Y) = X.\\
    $Тогда заменим искомое выражение, подставив равенства:$\\
    (g(Y) = X) \leftarrow (f(Z) = X) , (f(Y) = Z).\\
    $Можно заметить, что правая часть представляет собой суперпозицию функций. Запишем её в более сокращенной форме:$\\
    (g(Y) = X) \leftarrow (f(f(Y)) = X).\\
    $В данном правиле отсутсвует переменная $Z$, значит ничего бы не изменилось, если бы мы поменяли квантор всеобщности на квантор существования и наоборот, ибо выражение справа вырождается в суперпозицию функций, исключая переменные, которые встречаются только в правой части правила.$
  \end{math}
%
%
\end{document}
